<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<slide xmlns="https://ulearn.me/schema/v2" title="Теория" id="7ac1f6d9-41d6-4309-8eda-8786ccc3f990">
  <markdown>
    # Переменные и константы

    ### Переменные

    Программы на JavaScript состоят из инструкций. Одна инструкция может располагаться из нескольких строчках.

    ```jsx
    // инструкция if
    if (true) {
      console.log('Привет, мир!');
    }
    ```

    Кроме этого на одной строчке может находиться несколько инструкций, если они разделены друг от друга точкой с запятой:

    ```jsx
    let a = 5; let b = 6; let c = a + b;
    ```

    Переменные создаются через ключевое слово **let**

    ```jsx
    let name = 'Иван';
    ```

    В старых скриптах вы также можете найти другое ключевое слово: `var` вместо `let`:

    *`var* message = 'Hello';`

    Ключевое слово `var` – *почти* то же самое, что и `let`. Оно объявляет переменную, но немного по-другому, «устаревшим» способом.

    Есть тонкие различия между `let` и `var`, но в рамках нашего курса они не имеют для нас значения. Если вам всё же интересно почитать про устаревший способ создания переменных, сделать это можно тут >> [Устаревшее ключевое слово "var"](https://learn.javascript.ru/var).

    В JavaScript есть два ограничения, касающиеся имён переменных:

    1. Имя переменной должно содержать только буквы, цифры или символы `$` и `_`.
    2. Первый символ не должен быть цифрой.

    Примеры допустимых имён:

    `let userName;
    let test123;`

    Если имя содержит несколько слов, обычно используется [верблюжья нотация](https://ru.wikipedia.org/wiki/CamelCase), то есть, слова следуют одно за другим, где каждое следующее слово начинается с заглавной буквы: `myVeryLongName`.

    Самое интересное – знак доллара `'$'` и подчёркивание `'_'` также можно использовать в названиях. Это обычные символы, как и буквы, без какого-либо особого значения.

    Эти имена являются допустимыми:

    ```jsx
    let $ = 1; // объявили переменную с именем "$"
    let _ = 2; // а теперь переменную с именем "_"

    alert($ + _); // 3
    ```

    Примеры неправильных имён переменных:

    ```jsx
    let 1a; // не может начинаться с цифры

    let my-name; // дефис '-' не разрешён в имени
    ```

    ## Константы

    Чтобы объявить константную, то есть, неизменяемую переменную, используйте `const` вместо `let`:

    ```jsx
    const myBirthday = '18.04.1982';
    ```

    Переменные, объявленные с помощью `const`, называются «константами». Их нельзя изменить. Попытка сделать это приведёт к ошибке:

    ```jsx
    const myBirthday = '18.04.1982';

    myBirthday = '01.01.2001'; // ошибка, константу нельзя перезаписать!
    ```

    Если программист уверен, что переменная никогда не будет 
    меняться, он может гарантировать это и наглядно донести до каждого, 
    объявив её через `const`.
  </markdown>
</slide>
