<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<slide xmlns="https://ulearn.me/schema/v2" title="Hello World" id="51052aa1-4eee-44e8-8f0d-d629b2b90af5">
  <markdown>
    Давай научимся запускать код на JavaScript. Есть 3 способа это сделать.

    #### 1. Браузерная консоль

    Проще всего простые эксперименты проводить в браузерной консоли. Вот [статья](http://learn.javascript.ru/devtools),
    в которой написано, как это делать. Если у тебя браузер Opera или Yandex Browser, то читай то, что написано для
    Chrome.

    Попробуй написать в консоли браузера следующий код:

    ```
    alert('Hello World!');
    ```

    **Когда пользоваться этим способом:** в консоли удобно проверить какие-то быстрые и короткие идеи. Например, если
    тебе интересно, что будет, если сложить массив со строкой — делай это в консоли. Но в браузере слишком легко
    потерять то, что пишешь (одно неосторожное нажатие на клавишу вверх и все потеряно), поэтому не пиши там много.
    Кроме того, код из консоли браузера имеет доступ до элементов разметки на странице.

    #### 2. Online-песочницы

    Для написания и запуска JavaScript существует множество онлайн-редакторов. Попробуй
    [codepen.io](https://codepen.io/pen/?editors=0012).

    ![codepen interface](img/codepen.png)

    Напиши в окне JS вывод в консоль:

    ```
    console.log('Hello World!');
    ```

    **Когда пользоваться этим способом:** использование песочниц идеально подходит для кода любого размера,
    если ты хочешь поделиться им с кем-то: все песочницы умеют создавать уникальные ссылки на твое творение. Кроме
    того, в них есть возможность добавить разметку и стили и делать полноценные проекты.

    #### 3. Запуск файла из node.js

    Создай файл helloWorld.js. Напиши в нем:

    ```
    console.log('Hello World!');
    ```

    Открой командную строку и выполни команду: ` node helloworld.js `

    _!Если вместо сообщения Hello World!, ты увидел ошибки, проверь, что у тебя установлена node.js. Проверить, что
    она есть, можно командой `node -v` — она выводит версию ноды._


    **Когда пользоваться этим способом:** этот способ подходит, когда у тебя уже есть код, он в файле и ты хочешь
    посмотреть, как он работает. Или у тебя консольное приложение на js. Или тебе просто удобнее писать в своем
    любимом редакторе. Кроме того, приложения на node, в отличие от браузерных, имеют доступ к файловой системе.

  </markdown>
</slide>
