<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<slide xmlns="https://ulearn.me/schema/v2" title="Область видимости" id="7b1641d4-759a-41e7-ab31-ca36ecf1c15b">
  <markdown>
    * это блок программы, в котором переменная определена или существует
    * может быть глобальной или локальной
    * цепь областей видимости **зависит только от того, где была объявлена функция**
    * каждый раз при вызове функции создается новое *лексическое окружение*, которое хранит значения переменных функции, а также ссылку на внешнее окружение

    JS начинает поиск переменной с текущей области видимости.
    Если переменная не найдена, то интерпретатор (например, JS-движок браузера) переместится к области видимости
    на уровень выше. Если переменная снова не будет найдена — действие повторится.
    Поиск переменной будет происходить до тех пор, пока интерпретатор либо не найдет переменную,
    либо не окажется в глобальной области видимости (если переменной не окажется и там, то вернется ReferenceError).

    Здесь и далее пункты, текст которых начинается со звездочки (*), не обязательны, но содержат материал,
    позволяющий глубже разобраться в теме. Изучать или нет — решай сам.

    1. [Глобальный объект](http://learn.javascript.ru/global-object)
    2. [Замыкание](http://learn.javascript.ru/closure) — механизм определения того, какие переменные доступны в
    функции. Темы раздела «Окружение в деталях» и «Сборка мусора» необязательны, а запрятанную между ними «Блоки кода и циклы, IIFE» стоит прочитать.
    3. *Необязательный раздел для тех, кто хочет разобраться в работе [garbage
    collector](http://learn.javascript.ru/garbage-collection). Главное, что нужно понимать про GC в браузере: он
    работает хорошо, думать о нем не нужно почти никогда.
    4. *Необязательное дополнительное чтение.
    Несколько статей из блога Дмитрия Сошникова о том, как устроено замыкание и цепь областей видимости чуть более
    низкоуровнево, чем в learn.javascript.ru. Учти, что в этих статьях используется более старый синтаксис языка.

      - [Объект переменных](http://dmitrysoshnikov.com/ecmascript/ru-chapter-2-variable-object/)
      - [Цепь областей видимости](http://dmitrysoshnikov.com/ecmascript/ru-chapter-4-scope-chain/)
      - [Замыкания](http://dmitrysoshnikov.com/ecmascript/ru-chapter-6-closures/)

  </markdown>
</slide>
